六四酒案最後一名被告 陳兵拒認罪重囚3年半

六四酒案最後一名被告
陳兵拒認罪重囚3年半

陳兵因製作「銘記八酒六四」紀念白酒，被判囚3年半。

4月1日起，官方連續四日對四川成都「八酒六四」案四君子的審判昨日結束，庭外嚴防死守、廳內審訊不公，最終最後一名被告陳兵最「硬頸」，他因拒絕認罪而獲刑最重，被判入獄3年半，無緩刑。

相關新聞：孖生哥哥同因六四繫獄

支聯會日前聲援酒案四君子。資料圖片

符海陸、陳兵、張雋勇、羅富譽等四人，因為製作紀念六四事件的「銘記六四」酒，被當局以「煽動顛覆國家政權罪」拘捕，四人在被拘留近3年後，案件在本月1日開始，連續四日分四宗案件審理。最後一名被告陳兵案件昨日開庭，法院最終判陳「尋釁滋事罪」入獄3年半，沒有任何緩刑，是四名被告中判刑最重的人。

法官「就是要治他不聽話」

事緣四人中僅陳拒絕認罪，並未與當局達成「認罪」協議，知情人士稱，陳當庭對法官說：「要不然就判實刑，要判緩刑馬上上訴。」而法官如此重判的原因「就是要治他不聽話」。

昨日陳兵案開庭時，庭內戒備森嚴到處都是國保。10時開庭，延至下午3時才宣判。陳兵的辯護律師原本打算傳召八九遇難學生肖杰的父親肖宗友，以及遇難學生吳國鋒的父母吳定富、宋秀玲到庭為陳作證，陳述六四真相，然而遭法官拒絕。在其後公開的證詞中，字裏行間都能看出陳兵等人與幾名難屬因六四結緣，勝似親人的感情。

肖宗友寫道：「陳兵這些和我們肖杰差不多大的娃娃啊，簡直是把我們當作父親一樣看，每年清明、中秋必然要來一幫人看我們，我們有病要住院，他們也都要張羅，喊我們都喊肖爸爸肖媽媽。」吳定富則稱陳兵與遇難的吳國鋒、肖杰本應是國家的人才，紀念何錯之有？「六四是國家的傷疤，可是更是我們這些人到晚年天天都在想念兒子的老父母的傷疤。」宋秀玲寫道：「陳兵從來都只給我們說吳爸爸宋媽媽要保重身體，有了困難把他們當成兒女來使喚之類的，啥子共產黨不好的話都沒有說過。」

六四難屬：紀念何錯之有？

陳兵律師於辯護意見中指出，六四改變了中國的軌迹，正視和撫平六四創痛的一天終將到來，因為只有基於真相的和解和寬恕，國家才能向前行。他們期盼本案將是最後一宗因六四而被刑拘的案件。

《蘋果》記者/Twitter

上一則
上一則
吳敦義後日晤朱立倫解初選亂局

下一則
下一則
孖生哥哥同因六四繫獄

法官「就是要治他不聽話」
法官「就是要治他不聽話」
法官「就是要治他不聽話」

林鄭點睇？

如果有人出1萬蚊支炒賣，支那人一定狂炒

個別例子不予置評

每個司法管轄權都有佢嘅特色 不評論個別事件

相反講獨領袖湖北琦為求坐少d死狗咁認罪認錯，仲將責任推去黃台仰度

就係硬⻣頭

好過本土好多

真勇武

但當聽到在北京軍隊朝手無寸鐵的平民開火的消息後，成都市民又一次走上街頭。這一次，他們知道危險，他們攜帶橫幅聲討「六四屠殺」及帶有哀悼標語的花圈，上面寫著「我們不懼怕死亡」。

不久，警方就動用了催淚瓦斯，天府廣場上爆發了激戰。抗議者們向警察投擲鋪路的石塊，警方用警棍毆打示威者。

四川佬不知幾勇武
唔係四川佬搞保路運動都冇辛亥革命

呢D叫唔叫政治檢控?

呢個陳兵咁硬頸
九成當年有份出黎
有朋友親人死

係大陸搞呢啲真係真勇者不論成效認真搵命博

法官如此重判的原因「就是要治他不聽話」。
簡稱法治

支那聯蔡狗 = 社協 = 民主黨

引渡條例通過咗之後
你紀念六四即刻捉返去大陸受審

你以為捉你唔到？ d data上曬大陸database啦

中資巨企奪「香港新身份證」合約 將組人臉識別系統

陽光司法

梁愛屍：支那司法已經好撚進步

義士

成個東亞地區最冇膽就係香港人，論勇武不及上海佬四川佬，剩係計對自己民族嘅歸屬感亦都不如大家日鬧夜鬧嘅垃圾泡菜

彩你就攞左 認罪唔洗坐都唔認 除左戇尻就再冇形容詞可以形容佢

佢理鳩你啦
又唔會少條毛

[勁多圖, 有哂對話] 連登愛国PTGF逐個讚！

夠唔夠你on9呀

我會覺得係對手太強
喚起關注再凝聚力量需要過程，雨傘前後已經開始左
如果要用「香港民族黎計」
先行者作犧牲既靈魂有齊晒
右翼有天琦，左翼有gphone
只係對手太強大
係人類歷史上統戰鬥爭手段最強
資源最多又會運用最先進技術不惜一切
扼殺晒希望

係囉係囉 咁你仲唔快啲去坐監 仲揸住個死人鍵盤上網尻吹戇尻仔

法制